%\title{Title page with logo}
%----------------------------------------------------------------------------------------
%	PACKAGES AND OTHER DOCUMENT CONFIGURATIONS
%----------------------------------------------------------------------------------------

\documentclass[12pt]{article}
\usepackage[spanish]{babel}
\usepackage{subfig}
\usepackage[left=2.2cm,top=2.5cm,right=2.2cm,bottom=2.5cm]{geometry}
\usepackage[utf8x]{inputenc}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{float}
\usepackage{graphicx}
\usepackage[colorinlistoftodos]{todonotes}
\usepackage{fancyhdr}

%\usepackage{biblatex}
%\addbibresource{mybib.bib} % The filename of the bibliography

\begin{document}

\begin{titlepage}

\newcommand{\HRule}{\rule{\linewidth}{0.5mm}} % Defines a new command for the horizontal lines, change thickness here

\begin{center} % Center everything on the page

 %----------------------------------------------------------------------------------------
%	LOGO SECTION
%----------------------------------------------------------------------------------------

%\includegraphics{facu.PNG}\\[2cm] % Include a department/university logo - this will require the graphicx package
\vspace{300mm}
\vfill
\textsc{\Large Facultad de Ciencias Exactas, Físicas y Naturales }\\[0.3cm] % Name of your university/college
\textsc{\Large Universidad Nacional de Córdoba} % \\[0.5cm]
%----------------------------------------------------------------------------------------
%	HEADING SECTIONS
%----------------------------------------------------------------------------------------
%\vspace{300mm}
\vfill
\textsc{\large Anteproyecto del Trabajo Final de Carrera}\\[0.5cm] % Name of your university/college


%----------------------------------------------------------------------------------------
%	TITLE SECTION
%----------------------------------------------------------------------------------------
\vspace{1.5mm}
\HRule \\[0.4cm]
{ \huge \bfseries Diseño e implementación en hardware de una capa MAC para Ethernet 40/100 Gb/s}\\[0.4cm] % Title of your document
\HRule \\[1.0cm]

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	AUTHOR SECTION
%----------------------------------------------------------------------------------------
%\author{Soriano Juan}
% If you wish to list your previous degrees on the cover page, use the
% previous degrees command:
%       \prevdegrees{A.A., Harvard University (1985)}
% You can use the \\ command to list multiple previous degrees
%       \prevdegrees{B.S., University of California (1978) \\
%                    S.M., Massachusetts Institute of Technology (1981)}

\begin{center}
\emph{Integrantes:}\\
  \large Juan Soriano\\ % Your name
\end{center}

\begin{center}
\emph{Director: } \\
  \large Ing. Hugo Carrer \\
\emph{Co-Director:} \\
  \large Ing. Ramiro López
\end{center}
\vfill

% If the thesis is for two degrees simultaneously, list them both
% separated by \and like this:
% \degree{Doctor of Philosophy \and Master of Science}
% As of the 2007-08 academic year, valid degree months are September,
% February, or June.  The default is June.


\begin{center} \large
Escuela de Ingeniería en Computación
\end{center}
\vfill

%\department{}

% If you don't want a supervisor, uncomment the two lines below and remove the section above
%\Large \emph{Tutor:}\\
%John \textsc{Smith}\\[3cm] % Your name

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	DATE SECTION
%----------------------------------------------------------------------------------------
%\vfill % Fill the rest of the page with whitespace
%{\large Enero 17, 2019}\\[1.2cm] % Date, change the \today to a set date if you want to be precise
%{\large Versión del documento: 2.0.0}\\[2cm]

\begin{center} \large
Octubre 7, 2019
\end{center}
\vfill


%\thesisdate{Enero 19, 2019}\\[3.5cm]


%----------------------------------------------------------------------------------------
%\newpage
%\begin{minipage}{1.0\textwidth}
%\Large\textbf{Control de versiones del documento.\\\\}
%\end{minipage}
%\begin{minipage}{1.0\textwidth}
%\centering
%\includegraphics{cuadroVersiones.png}
%\end{minipage}
%\newpage


%\\[2cm]
%\pagestyle{plain}
%{
%	\tableofcontents
%}
%\newpage
\end{center}
\end{titlepage}


\section{Introducción}
{
En los últimos años la creciente demanda por una transferencia más rápida de la información ha llevado al sector tecnológico a desarrollar dispositivos capaces de comunicarse punto a punto y de forma bidireccional a altas velocidades. A su vez, estos avances tecnológicos introducen la necesidad de estandarizar, mediante protocolos bien definidos, cómo se realizará la comunicación entre las estaciones involucradas.

Ethernet es una familia de tecnologías de redes de computadoras que se localiza principalmente en capa 2 y parte en capa 1 del modelo de interconexión de sistemas abiertos (modelo OSI). Ethernet es comúnmente utilizada en redes de áreas locales (LAN), redes de áreas metropolitanas (MAN) y redes de área amplia (WAN). En 1983 fue estandarizada por primera vez por la IEEE en el estándar IEEE 802.3 [1] y desde entonces ha sido refinada para soportar bit rates más altos.

Hoy en día, los equipos de comunicación de vanguardia de alta velocidad deben dar soporte a estos protocolos en vías de comunicarse con equipos de distintos fabricantes y facilitar la interconexión de redes heterogéneas. El desafío de este proyecto se basa en realizar un diseño e implementación en hardware de una capa MAC (Control de Acceso al Medio) basado en los estándares para Ethernet IEEE 802.3 y IEEE 802.3ba [2].
}

\section{Objetivos Generales}
{
El objetivo general de este proyecto es realizar un estudio detallado del estándar Ethernet para 40/100 GB/s para luego diseñar, implementar y sintetizar en una FPGA una capa MAC con todas sus funcionalidades. Esta MAC debe ser capaz de establecer una comunicación full-duplex con otros equipos que adhieran y respeten los protocolos definidos en el estándar.

Para esto será necesario introducirse conceptualmente en la funcionalidades que debe cumplir una capa MAC dentro de la capa de enlace y, particularmente, sus requerimientos según el estándar de la IEEE para Ethernet para luego diseñar la arquitectura y realizar su implementación en hardware en un lenguaje de descripción de hardware (HDL).
}

\section{Objetivos Particulares}
{
Las tareas que demanda este proyecto me llevarán a:
\begin{itemize}
\item Adquirir un amplio conocimiento sobre las funcionalidades de la capa de enlace en un sistema de comunicación.
\item Adquirir un amplio conocimiento sobre definición y estandarización de
  protocolos de comunicación utilizados en la industria de vanguardia de las comunicaciones.
\item Adquirir un amplio conocimiento sobre diseño de arquitecturas de hardware orientadas a protocolos de comunicación.
\item Diseña, implementar en hardware y sintetizar en FPGA, una capa MAC para Ethernet que cumpla con los Estándares IEEE.
\item Desarrollar un entorno de prueba que permita la verificación exhaustiva del funcionamiento del diseño implementado.
\item Validar el diseño llevado a cabo poniendo a prueba la comunicación entre
  el diseño implementado en este trabajo de la MAC con un diseño ya validado por la industria.
\end{itemize}
}

\section{Metodología de trabajo}
{
El proyecto estará conformado por las siguientes etapas:
}
\subsection{Etapa 1}
{ \textit{Estudio de los estándares IEEE 802.3 y IEEE 802.3ba.} Se hará un estudio exhaustivo de los estándares para comprender profundamente las funciones que debe cumplir la capa MAC para Ethernet 40/100 Gb/s, el rol que cumple dentro del modelo de capas OSI y de qué forma debe realizarse la comunicación con las capas contiguas.
}
\subsection{Etapa 2}
{
\textit{Implementación de un simulador de la capa MAC de alto nivel.} En base a
los conceptos básicos teóricos adquiridos, se implementará un simulador de la
capa MAC en un lenguaje de alto nivel para luego ser utilizado como generador de
referencias para probar el diseño en hardware.
}
\subsection{Etapa 3}
{
\textit{Diseño de la arquitectura del hardware.} En base a las especificaciones establecidas en el estándar, se diseñará una capa MAC en hardware haciendo foco en la optimización del uso de recursos para FPGA.
}
\subsection{Etapa 4}
{
\textit{Codificación en Verilog.} En base al diseño de la arquitectura del hardware, se hará la codificación de los bloques necesarios en Verilog HDL.
}
\subsection{Etapa 5}
{
\textit{Verificación de sub-bloques mediante testbench específicos.} Se
desarrollará un código de generación de estímulos y testeo de respuestas
(testbench) en Verilog para instanciar y testear cada sub-bloque.
}
\subsection{Etapa 6}
{
\textit{Verificación exhaustiva en etapa de simulación por medio de vector
  matching para todos los sub-bloques.} Empleando el simulador de alto nivel se
generarán señales de estímulo para la simulación del RTL y se contrastarán los
resultados obtenidos en la simulación del hardware con los resultados que se
obtienen con el simulador de alto nivel para cada sub-bloque.
}
\subsection{Etapa 7}
{
\textit{Desarrollo del entorno de prueba.} Se desarrollará un entorno de prueba para ser sintetizado en la FPGA y validar el funcionamiento del diseño de la MAC en hardware.
}
\subsection{Etapa 8}
{
\textit{Síntesis en FPGA y verificación con simulación post-síntesis.} Utilizando la simulación post-síntesis se verificará el correcto funcionamiento de la capa MAC y su consistencia con los resultados obtenidos en la etapa de simulación del RTL.
}

\subsection{Etapa 9}
{
\textit{Estudio del funcionamiento de una MAC establecida en la industria y pruebas preliminares sobre ella.} Se utilizará el IP Core de Altera: \textit{Altera TSE} (Triple Speed Ethernet) [3] para validar el funcionamiento de la MAC en contraste con una que ya ha sido ampliamente probada. Para esto se estudiará la documentación y se harán pruebas de configuración sobre la TSE en la FPGA.
}

\subsection{Etapa 10}
{
\textit{Verificación final en hardware.} Se harán pruebas sobre la MAC conectándola en loopback y posteriormente pruebas conectando la MAC realizada con la MAC TSE.
}

\subsection{Etapa 11}
{
\textit{Generación del informe del trabajo final.}
}

\section{Herramientas de trabajo}
{
Se listan a continuación los recursos disponibles para la realización del trabajo:
\begin{itemize}
\item Estándares, artículos, publicaciones científicas y libros donde se desarrollen los temas necesarios para realizar el proyecto.
\item Herramientas para la implementación, compilación y síntesis del software y hardware brindadas por la institución donde se desarrolla el proyecto.
\end{itemize}
}

\section{Motivación e importancia del proyecto
}
{

\begin{itemize}
\item Estudio detallado de los protocolos utilizados en el estado del arte de las comunicaciones digitales.
\item Implementación de un diseño de una MAC que, cumpliendo las normas establecidas por el estándar, sea capaz de comunicarse con otra MAC, cualquiera sea, que cumpla con las mismas normas.
\item Aplicar los conocimientos adquiridos durante la cursada de la carrera de Ingeniería en Computación.

\end{itemize}
}

\section{Cronograma}
{
Se presenta un cronograma con las diferentes etapas del proyecto en la tabla \ref{crono}

\begin{table}[htbp]
\begin{center}
\begin{tabular}{|l|l|}
\hline
Etapas & Duración \\
\hline \hline
1 & 3 semanas \\ \hline
2 & 4 semanas \\ \hline
3 & 4 semanas \\ \hline
4 & 4 semana \\ \hline
5 & 2 semana \\ \hline
6 & 2 semanas \\ \hline
7 & 4 semanas \\ \hline
8 & 4 semanas \\ \hline
9 & 2 semanas \\ \hline
10 & 6 semanas \\ \hline
11 & 4 semanas \\ \hline
\end{tabular}
\caption{Cronograma.}
\label{crono}
\end{center}
\end{table}

}


\section{Datos del alumno, director y co-director}
{

\begin{itemize}
\item \textbf{Alumno:} Soriano Juan.
\item \textbf{Director:} Nombre Apellido
\item \textbf{Co-director:} Nombre Apellido


\end{itemize}
}

\begin{thebibliography}{X}
\bibitem{802.3} 802.3 - IEEE Standard for Ethernet.
[online] Available at: https://ieeexplore.ieee.org/document/8457469 [31 Aug. 2018].

\bibitem {802.3ba} {802.3ba - IEEE Standard Specific requirements-- Part 3: CSMA/CD Access Method and Physical Layer Specifications Amendment 4: Media Access Control Parameters, Physical Layers, and Management Parameters for 40 Gb/s and 100 Gb/s Operation}
[online] Available at: https://standards.ieee.org/standard/802\_3ba-2010.html\#Standard
\bibitem {Altera} {Triple-Speed Ethernet Intel ® FPGAIP User Guide} [online] Available at: https://www.intel.com/content/dam/www/programmable/us/en/pdfs/literature/ug/ug\_ethernet.pdf

\end{thebibliography}


\end{document}
